# Maven

* Решает вопросы сборки приложения (от исходного кода до jar-архива)
* Работа с зависимостями

## Базовая структура

* `src` - файлы исходного кода, ресурсы
  * `main` - основной исходный код + ресурсы
    * `java` - исходный код на Java
    * `resources` - файлы ресурсов
  * `test` - исходный код тестов и тестовые ресурсы
* `target` - целевая папка сборки
* `pom.xml` - файл проекта

## Как Maven работает с зависимостями?

* Сначала Maven ищет зависимость в уже скачанных библиотеках в локальном репозитории (папка `.m2`)
* Если зависимость не найдена - он скачивает и подключает к проекту.

## Основные понятия Maven

### Build Lifecycle

* Центральное понятие Maven, состоит из набора `phases`.

* По умолчанию присутствуют следующие встроенные `lyfecycles` - `default`, `clean`, `site`.

### Phase

* Элемент жизненного цикла сборки. Привязаны к `goals` конкретных `plugins`.

* Позволяет организвать порядок вызовов `goals`.

### Plugin

* Инструмент, имеющий определенный набор `goals`, которые могут быть привязаны к нулю или более `phases`.

### Goal

* Задача, которую выполняет `plugin` в рамках `phase`.

* Если `goal` не привязана к `phase`, ее можно вызвать напрямую. Порядок выполнения будет зависет от порядка вызова:

```
mvn clean dependency:copy-dependencies package
```

```
mvn package
```

## Phases and plugin's goals

* [Default lifecycle for jar](https://maven.apache.org/ref/3.8.4/maven-core/default-bindings.html)

`mvn clean package -DskipTests=true` - сборка из командной строки